\documentclass[letterpaper, oneside, 12pt]{book}
\usepackage[top=1.25in, left=1.25in, right=1.25in, bottom=1.25in]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{url}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{float}
\usepackage{caption}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{multirow}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{appendix}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{listings}   
\usepackage[spanish,es-tabla]{babel}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{amsmath, amsthm, amssymb}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{amsmath, amsthm, amssymb}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage[maxbibnames=99, sorting=none, backend=bibtex]{biblatex}
\addbibresource{Bibliografía.bib}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[LE,RO]{Internet de las Cosas}
\fancyhead[RE,LO]{\leftmark}
\fancyfoot[CE,CO]{\thepage}
\usepackage{lmodern}

\usepackage{parskip}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{xcolor}

\definecolor{gris}{RGB}{220,220,220}


% Datos de la portada
\title{Proyecto: Internet de las Cosas (IoT)}
\author{Barajas Moreno Angel Giovanni}
\date 

\begin{document}
	\maketitle
	\tableofcontents
	\markboth{OBJETIVO}{OBJETIVO}
	\chapter*{Objetivo}
	\addcontentsline{toc}{chapter}{Objetivo}
	Desarrollar una topología sencilla de Internet de las cosas utilizando Packet Tracer en el cual interactuará un ventilador y una cafetera, los cuales estarán conectados a un contacto inteligente.
	
	\markboth{INTRODUCCIÓN}{INTRODUCCIÓN}
	\chapter*{Introducción}
	\addcontentsline{toc}{chapter}{Introducción}
	
	
	Actualmente, la tecnología ha ido avanzando a pasos agigantados, lo que ha dado la posibilidad de mejorar la vida de las personas, haciendo mas fácilmente algunas de las tareas que se necesitan dentro del hogar o en algunos otros ambientes \cite{ford}.
	
	\medskip
	
	El internet de las cosas busca representar cosas cotidianas que se estarán conectando a interne, pero en realidad son mucho más que eso. IoT busca el potenciamieto de los objetos, utilizando diferentes protocolos de internet para poder crear hogares inteligentes, también conocidos como los hogares del mañana, buscando la conexión y comunicacón entre los objetos pertenecientes.
	Podemos decir que el internet de las cosas es una red interconectada de objetos físicos que se valen del internet  para crear sistemas embebidos  o de hardware especializado que permite no solo la conectiidad en internet, sino además programa eventos específicos en función de las tareas que le sean dictadas de manera remota.
	
	\medskip
	
	No hay un tipo específico de internet de las cosas, estos pueden conformarse por sensores y objetos que funcionan de manera activa y que cumplen funciones de manera simultánea.
	El internet de las cosas puede ser utilizado en:
	
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Industria de producción en masa:} Maquinaria de fabricación, robots ensambladores, sensores de temperatura, control de producción, entre otros.
		\item \textbf{Control de infraestructura urbana:} Control de semáforos, trenes, puentes, cámaras, etc.
		\item \textbf{Control ambiental:} Permite acceder desde cualquier lugar a información de sensores admosféricos, meteorólogos y sísmicos.
		\item \textbf{Sector salud:} Actualmente, muchas clínicas  y hospitales alrededor del mundo confían en sistemas que permiten al personal de salud monitorear de manera activa a pacientes de manera ambulatoria y no invasiva\cite{host}.
	\end{itemize}

	Packet Tracer es un programa que permite realizar la simulación de redes a través de un sistema virtual, el cual soporta diferentes protocolos de la capa de aplicación utilizando enrutamiento como RIP, OSPF y EIGRP. Permite la implementación de topologías de red y configurar los dispositivos que se están conectando en dicha red\cite{thi}.


	
	\markboth{DESARROLLO}{DESARROLLO}	
	\chapter*{Desarrollo}
	\addcontentsline{toc}{chapter}{Desarrollo}
	
	\begin{enumerate}
		\item Abrir Packet Tracer.
		\item Seleccionar una tarjeta de adquisición \textit{SBC-PT}, un interruptor inteligente \textit{Rocker Switch}, una cafetera \textit{Appliance} y un ventilador \textit{Fan}.
		\item Conectar los elementos utilizando un \textit{IoT Custom Cable}.
		\item Programar la tarjeta de adquisición.
		\lstset{language=Python}  
		\begin{lstlisting}[frame=single]  % Inicia el bloque de código
		
from gpio import *
from time import *

def main():
	while True:
		customWrite(0,digitalRead(1));
		delay(500)
		value=digitalRead(1)
		if value > 0:
			customWrite(2,1)
		else: 
			customWrite(2,0)

if __name__ == "__main__":
	main()
		\end{lstlisting}
		\item Correr la simulación.
	\end{enumerate}
	\markboth{RESULTADOS}{RESULTADOS}
	\chapter*{Resultados}
	\addcontentsline{toc}{chapter}{Resultados}
	Como se puede observar en la siguiente figura, al activar el interruptor, la cafetera y el ventilador se encienden.
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.25\linewidth]{im1}
		\caption{Resultados con interruptor apagado}
		\label{fig:im1}
	\end{figure}
	
	
	Por otro lado, cuando se desactiva el interruptor inteligente, la cafetera y el ventilador quedan desactivados.
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.25\linewidth]{im2}
		\caption{Resultados con interruptor encendido}
		\label{fig:im2}
	\end{figure}
	
	\markboth{CONCLUSIONES}{CONCLUSIONES}
	\chapter*{Conclusiones}
	\addcontentsline{toc}{chapter}{Conclusiones}
	Actualmente, el Internet de las Cosas nos brinda nuevas posibilidades a las personas, facilitando tareas que generalmente son laboriosas, de esta forma se puede ser más eficiente, ahorrando tiempo y obteniendo mejores resultados.
	
	\medskip
	
	Packet Tracer es una herramienta que nos permite desarrollar simulaciones de redes y sistemas de telecomunicaciones, de esta forma, podemos simular la comunicación entre diferentes dispositivos, además de la programación de tarjetas de adquisición para poder cumplir las tareas determinadas para el sistema.
	
	\medskip
	
	En un futuro, el Internet de las Cosas se convertirá en una tendencia, por lo que las personas de diferentes clases sociales tendrán acceso a los sistemas telemáticos que permitan la comunicación fácilmente con los usuarios.
	
	\printbibliography[title={Referencias},heading=bibintoc]
\end{document}
